\documentclass[a4paper,12pt,titlepage]{article}
\usepackage[cp1250]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{epsf,epic,eepic,eepicemu}
\usepackage{subfig}
\usepackage{url}
\usepackage{multirow}

\oddsidemargin=-5mm
\evensidemargin=-5mm
\marginparwidth=.08in
\marginparsep=.01in
\marginparpush=5pt
\topmargin=-15mm
\headheight=12pt
\headsep=25pt
\footskip=30pt
\textheight=25cm
\textwidth=17cm
\columnsep=2mm
\columnseprule=1pt
\parindent=15pt
\parskip=2pt

\begin{document}
  \begin{center}
  \bf Semestrální práce MI-RUN 2011/2012\\[5mm]
  Implementace vlastního jazyka\\[5mm]
  Adam Kučera\\[2mm]
  Lukáš Kukačka\\[2mm]
  Jan Řanda\\[2mm]
  magisterské studium\\[2mm]
  České vysoké učení technické v Praze\\[2mm]
  Fakulta informačních technologií\\[2mm]
  Thákurova 9, 160 00 Praha 6\\[2mm]
  \today
  \end{center}
%-----------------------------------------------------------------------------------------------------
\section{Zadání}

Your task is to write a program solving one of problems listed below:

\begin{itemize}
  \item Knapsack problem solver - \url{http://en.wikipedia.org/wiki/Knapsack_problem}
  \item SAT solver - \url{http://en.wikipedia.org/wiki/Boolean_satisfiability_problem}
  \item Simple SUDOKU solver
  \item Simple key-value store using B+ trees
  \item Regular expression matcher/replacer
  \item Unix utility: grep (no need for regexp support)
  \item LISP interpreter
  \item Something like problems above. You may choose your own (but the lab-leader must agree on, indeed)  
\end{itemize}

“Sounds like problems for introductory programming courses, so what's the trick” you may think. Let's make it more challenging:

\begin{itemize}
  \item Program should take its input from a file and prints output to another file, specified on command line. Input and output files should be human-readable/writable. There are no other requirements on the format except that.
  \item Program must be written in a programming language implemented by yourself, i.e. you must first design and implement a programming language interpreter or compiler and a runtime for it and then implement a solution of one of the above problems in it. You may design your own language or you may implement a (subset of) existing one - it is up to you.
  \item You may work in teams, max team size is 2 people.
  \item You may use any language you want to implement your programming language runtime.    
\end{itemize}

Do not spend much time on parsing. Use some kind of compiler-compiler tool: yacc/bison, javacc, antlr, smaCC, petitparser.

\subsection{Odevzdání}

To submit your project, send an email to your lab leader with your project attached as a zip archive.

\begin{itemize}
  \item The subject of submissio email must starts with [MI-RUN Project Submission] (exactly like this, including square brackes) - this helps us to automatically process your emails. Otherwise, your email may get lost in hundreds of other emails we receive.
  \item The attached filename should be in form of mi-run-<username>.zip (mi-run-<username1>-<username2>.zip respectively) where <username> is CVUT user name of the author (authors, respectively)
  \item The .zip archive should contain all the sources plus a script/makefile compile your project WITHOUT running an IDE. A makefile for GNU Make, nmake, build.xml for Apache ANT, Rakefile for Rake or similar is just fine (please, try to use something commonly used - it saves us a lot of time).
  \item short README.txt describing:
  \begin{itemize}
    \item how to compile it
    \item format of input and output files
  \end{itemize}  
  \item some sample input files      
\end{itemize}
%-----------------------------------------------------------------------------------------------------
\section{Kompilace a spuštění}







%-----------------------------------------------------------------------------------------------------
\section{Vlastní algoritmy}
Pro otestování funkčnosti jazyka jsme zvolili následující jednoduché algoritmy:

 \begin{itemize}
    \item Hello World
    \item EvenOddNumber
    \item FindLargestSmallestNumber
    \item Bubble sort
  \end{itemize}
  
Ze zadání jsme pak zvolili implementaci problému batohu (\textbf{Backpack - Knapsack problem}). V programu je napevno dán počet položek a maximální nosnost batohu. Dále pak načítáme data ze vstupního souboru, který je ve tvaru \textit{váha cena váha cena váha cena} atd..
Batoh je řešen pomocí hrubé síly a prohledáváním každého možného stavu rekurzí. K tomu je vytvořena metoda \textit{bruteBag()}. V běhu programu porovnáváme aktuální řešení s tím nejlepší a případně je kopírujeme. Výslednou nejlepší cenu spolu s věcmi, které dáme do batohu, tiskneme do nového souboru.

%-----------------------------------------------------------------------------------------------------
\section{Popis jazyka}
Jazyk byl napsán v jazyce Java.


Parametry programu:
  \begin{itemize}
    \item program může přijímat textové argumenty (např. pro vstupní a výstupní soubor)
    \item argumentů je povoleno 10
    \item z jazyka se k argumentům programu přistupuje přes speciální konstrukci
    \item argumenty jsou ukládány v tabulce konstant na adresách 0 až 9    
  \end{itemize}    


%-----------------------------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Abstract syntax tree - AST}

%-----------------------------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Compiler}


\subsubsection{Syntaktický analyzátor}
Syntaktickou analýzu provádíme pomocí Parseru. 

\subsubsection{Lexikální analyzátor}
Je součástí Parseru. Čte ze vstupního souboru znaky reprezentující zdrojový program a z těchto znaků vytváří symboly programu.

%-----------------------------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Interpret}
Převádí instrukce do bytecode.

%-----------------------------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Bytecode}
Překládá bytecode do instrukcí.


%-----------------------------------------------------------------------------------------------------
%\newpage
\section{Tabulka konstant}
  \begin{itemize}
    \item na zacatku bytecodu
    \item instrukce CONSTDEF   
  \end{itemize}
  	
\begin{center}
    \begin{tabular}{|c|c|c|p{8cm}|}
    \hline
    \multicolumn{4}{|c|}{Tabulka konstant} \\
    \hline
    Název & Adresa DEC & Adresa HEX & Popis, parametry \\ \hline
    print & 0 & 0x00 & vytiskne objekt z vrcholu zásobníku na výstup pomocí Object.toString() bez odřádkování (jako java System.out.print()) \\ \hline
    println & 1 & 0x01 & vytiskne objekt z vrcholu zásobníku na výstup pomocí Object.toString() bez odřádkování (jako java System.out.println()) \\ \hline
    readfileint & 10 & 0x0A & načte ze souboru jeden (první) Integer na zásobník, 1. na zásobníku = název souboru, pokud se něco nepodaří (soubor neexistuje), interpreter skončí \\ \hline
    readfileintarr & 11 & 0x0B & načte ze souboru pole Integeru do proměnné, 1. na zásobníku = název souboru, 2. na zásobníku = adresa pole \\ \hline
    writetofile & 20 & 0x14 & zapíše do souboru objekt ze zásobníku pomocí (Object.toString()), 1. na zásobníku = název souboru, 2. na zásobníku = objekt k zapsání \\ \hline
    appendtofile & 21 & 0x15 & připojí objekt z vrcholu zásobníku na konec souboru (Object.toString()), 1. na zásobníku = název souboru, 2. na zásobníku = objekt k zapsaní \\ \hline
   
    \end{tabular}    
\end{center}
%-----------------------------------------------------------------------------------------------------
\section{Tabulka instrukcí}
%\newpage
\begin{center}
    \begin{tabular}{|c|c|p{10cm}|}
    \hline
    \multicolumn{3}{|c|}{Tabulka instrukcí} \\
    \hline
    Instrukce & HEX & Popis \\ \hline
    pushc [cislo] & 0x11 & vložit číselnou konstantu (hodnotu) na zásobník \\ \hline
    pushv [adresa - číslo] & 0x12 & vložit proměnnou (adresu) na zásobník, podívá se na tabulku proměnných a hodnotu vloží na zásobník \\ \hline
    pushsc [adresa] & 0x13 & vloží na zásobník Object string z tabulky konstant\\ \hline
    pop [adresa] & 0x01 & vyjmutí ze zásobníku a uložení na adresu slotu, vezme hodnotu z vrcholu zásobníku a uloží ji na adresu \\ \hline
    arrdef [adresa pole] & 0x20 & na zásobníku je počet položek, po provedeni je pole na teto adrese \\ \hline
    arrpop [adresa pole] & 0x2A & vloží hodnotu do pole na adrese, nejvyšší hodnota zas = index v poli, 2. nejvyšší hodnota zas = hodnota \\ \hline
    arrpush [adresa pole] & 0x2F & z pole na adrese vloží hodnotu na vrchol zásobníku, nejvyšší hodnota zas = index v poli, vloží hodnotu na zásobníku \\ \hline
    badd & 0x30 & sčítání (addition), načte 2 nejvyšší hodnoty ze zásobníku, sečte a výsledek vloží na zásobník \\ \hline
    bsub & 0x31 & odčítání (substraction), načte 2 nejvyšší hodnoty ze zásobníku, odečte a výsledek vloží na zásobník \\ \hline
    bmul & 0x32 & násobení (multiplication), načte 2 nejvyšší hodnoty ze zásobníku, vynásobí a výsledek vloží na zásobník \\ \hline
    lab1: (aa:, fff4:, ...) & 0xA0 & návěští (identifikátor a dvojtečka) \\ \hline
    mjmp [návěští] & 0x40 & skočí na návěští metody, vytvoří kopii environmentu, vloží do stacku enviromentu a nastaví callstack \\ \hline
    mret & 0x4F & ukončení metody, výsledek je na zásobníku, po zavolání se vrací dle callstacku na pozici callstack + 1 \\ \hline
    jmp [návěští] & 0x50 & nepodmíněný skok \\ \hline
    jeq [návěští] & 0x5A & podmíněný skok, skáče, když 2 nejvyšší hodnoty na zásobníku jsou stejné \\ \hline
    jneq [návěští] & 0x5B & skok, když nejsou stejné \\ \hline
    jlt [návěští] & 0x5C & skok, když nejvyšší hodnota na zásobníku je menší nez 2 nejvyšší \\ \hline
    jgt [návěští] & 0x5D & skok, když nejvyšší hodnota na zásobníku je větší než 2 nejvyšší \\ \hline
    jelt [návěští] & 0x5E & menší nebo rovno \\ \hline
    jegt & 0x5F & větší nebo rovno \\ \hline
    constdef [adresa] [1...n bytu] 0xCE & 0xCD & definuje textovou konstantu, první Integer adresa, druhý délka stringu, potom se čtou byty, ze kterých se sestaví string až do ukončovacího bytu 0xCE (nepatri ke stringu) \\ \hline
    call [adresa v method table] & 0xCA & volání statické metody (metoda interpretru) na adrese v tabulce metod \\ \hline
    stop & 0xFF & ukončení programu \\ \hline
    \end{tabular}
\end{center}
%-----------------------------------------------------------------------------------------------------
\end{document} 